\documentclass[a4paper,spanish,11pt,oneside]{book}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
%\usepackage{url}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[bookmarks,hyperfootnotes=false,colorlinks=true,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black,pagecolor=black,anchorcolor=black,breaklinks=true]{hyperref}% Hiperenlaces

\usepackage{graphicx}
\usepackage{fixme}
\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
 
\graphicspath{{figures/}}

\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }
 
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}
 
\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }


% Párrafos
\setlength{\parskip}{8pt}

\begin{document}

\renewcommand*{\thepage}{\roman{page}}

\begin{titlepage}
\begin{center}
  \includegraphics[width=.4\textwidth]{logos/emblema_informatica-gray.pdf} \\
  \vspace*{0,5cm} {\Large \textsc{Universidad de Castilla-la Mancha\\}}
  \vspace{3mm}
  {\Large \textbf{Escuela Superior de Informática}}  \\
  \vspace{1,7cm}
  {\huge \textbf{Manual de instalación de un Nodo}} \\
  \vspace{1,7cm}
  \LARGE{Infraestructura distribuida para la construcción de paquetes Debian} 
  \vspace{0.1cm}

\end{center}
\vspace{4cm}
\begin{table}[!h]
  \Large
  \begin{tabular}{rl}
      \textbf{Autor}: & José Luis Sanroma Tato \\
%      \textbf{Director}: & Francisco Moya Fernández \\
  \end{tabular}
\end{table}
% \vspace{1,5cm} \\
% \begin{flushright}
% {\large \today}
% \end{flushright}
\end{titlepage}




\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage

\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Distdeb}
\fancyhead[R]{José Luis Sanroma Tato}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{\textbf{\thesection. #1}}{}}
\renewcommand*{\thepage}{\arabic{page}}
 \setcounter{page}{1}

\input{node_builder_manual.tex}



 % \bibliographystyle{ieeetr} 
 % \bibliography{references}
 
\end{document}

